# WEBGIS PHP
Aplikasi GIS berbasis web standar yang dapat dikembangkan menjadi aplikasi yang lebih bermanfaat kedepannya.

# Komponen dalam membangun WEBGIS PHP
1. Menggunakan Bahasa Pemrograman PHP >5.5
2. Package yang digunakan menggunakan [Composer](https://getcomposer.org/). package yang digunakan dapat dilihat pada file *composer.json*
3. Database dari MariaDB (include dari [XAMPP](https://www.apachefriends.org/index.html)) - 
4. Tampilan Menggunakan [Admin LTE](https://github.com/ColorlibHQ/AdminLTE/releases/tag/v2.4.17).

# List Tutorial Youtube
## Tutorial WebGIS PHP
1. [Tutorial WEBGIS PHP #PART 1 - Membuat Template Project](https://www.youtube.com/watch?v=WooDHdZ4eOo)
2. [Tutorial WEBGIS PHP #PART 2 - Membuat Template Coding](https://youtu.be/ikxrjA0b-kg)
3. [Tutorial WEBGIS PHP #PART 3 - CRUD (Create Read Update Delete) di PHP bagian 1](https://youtu.be/EO5aUakI6Wo)
4. [Tutorial WEBGIS PHP #PART 4 - CRUD (Create Read Update Delete) di PHP bagian 2](https://youtu.be/4pDDhx-s1v4)
5. [Tutorial WEBGIS PHP #PART 5 - Form Login (Hak Akses Aplikasi)](https://youtu.be/OFKtjSPD0jA)
6. [Tutorial WEBGIS PHP #PART 6 - Upload FIle GeoJSON](https://youtu.be/aR9WTHl6gJ8)
7. [Tutorial WEBGIS PHP #PART 7 - Apply GeoJSON ke Leaflet](https://youtu.be/iTRq9jlDdkg)
7. [Tutorial WEBGIS PHP #PART 7 - Apply GeoJSON ke Leaflet](https://youtu.be/iTRq9jlDdkg)

## Tutorial LeafletJs
1. [Tutorial LeafletJS - Menampilkan Marker (Point) dari Database](https://youtu.be/K3GJ4zeYnwo)
2. [Tutorial LeafletJS - Kostumisasi Icon Marker (Point) sesuai Database](https://youtu.be/I6lFBH3J_Ts)

# Donasi
Jika dirasa Tutorial dan Coding yang aku share bermanfaat, tidak salahnya bagi kalian jika ingin berdonasi. untuk donasi kalian bisa melalui : 
__BANK BRI__\
__No. Rekening 023901023305509__\
__An. Nasrullah Sidik__

Berapapun Donasi Anda, Saya ucapkan Terima kasih banyak :)

Copyright © 2019 [Nasrullah Siddik](bit.ly/YTNSiddik). All rights reserved.


